\Large \Makar{7}{143} Из четырех жертвователей второй дал вдвое больше
первого, третий --- втрое больше второго, четвертый -- вчетверо больше
третьего, а вместе дали 132 рупий. Сколько дал каждый?

\begin{solution}

  Пусть первый жертвователь дал $x$ рупий, тогда второй дал $2x$ рупий,
  третий $3\cdot2x = 6x$ рупий, четвертый --- $4\cdot 6x = 24x$ рупий.
  По условию, вместе они дали 132 рупий. Составим уравнение.
  \begin{align*}
    x + 2x + 6x + 24x &= 132\\
    33x &= 132 \,| :33\\
    x &= 4
  \end{align*}
  Таким образом, первый жертвователь дал $4$ рупий, второй $2\cdot4 = 8$ рупий,
  третий~---~$6\cdot4 = 24$ рупий, четвертый --- $24\cdot4 = 96$ рупий.
\end{solution}
\begin{answer}
  первый --- $4$ рупий, второй --- $8$ рупий, третий --- $24$ рупий, четвертый~---~$96$ рупий.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

